俄媒警告:美國警惕中國5G 中興或連累再遭殃

俄媒警告:美國警惕中國5G
中興或連累再遭殃

中美貿易戰爭打響後，美國威脅在第一批500億美元中國出口美國產品課罰關稅，仍然有下一批1000億美元的中國產品課稅名單，中國科技智能產品可能居於其中。俄羅斯媒體警告，中興企業可能再被制裁。

據聯合新聞網報道，美國宣布對大陸500億美元商品加征關稅，中國隨後公布同等規模的反制措施，中美貿易摩擦再度升溫。有俄媒表示，對中國加征關稅商品名單中，可能包含中國5G技術產品，而剛剛死裡逃生的中興或再遭美國限制。

俄羅斯衛星通訊社援引「Freedom Finance」投資公司高級分析師梅爾庫洛夫（Vadim Merkulov）的觀點認為，美國的對中國加征關稅商品名單中，可能包含5G技術產品，美國很可能會部分限制中興通訊和華為在美國的活動。

專家指出，這將會使中興通訊和華為展開業務的難度增加，但這同時也會對與中國企業合作的美國公司造成影響，例如Acacia、Finisar和Lumentum公司。

報道還引述路透社消息，美國白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）在接受美國福克斯（Fox）電視台採訪時透露，美國將對中興通訊採取「三振出局法」（three strikes），也就是犯錯三次就出局的做法。

救番你再賣零件畀你再整到你蝕死自己執